有玩期權嘅師兄入嚟討論下

大家用幾多本去玩
暫時贏咗幾錢
用開咩策略

留個名先

本身2萬輸到得返3000 正股孖展炒油

靠期權由3千上返1萬

但係呢幾次交易每次放早咗一日，每單賺少六七百鎂 夾埋賺少咗兩皮港紙

上兩星期開始接觸期權

放早好過蝕
我有好幾次第二日就係咁跌

通常long定short多

岩岩玩已經好勁

我玩咗兩個月 先由本金7800上到15600可能我正係做long 所以玩得麻麻

點樣克服驚輸心態

我每次一有少少賺就即刻走

有冇師兄同我一樣正係做long唔做short

我都係做long 唔做short 本細3000蚊港紙 冇按金比佢按

邊隻股既保證金都唔夠俾

呢排龍市
我都只做Long
千跌嗰日真心痛
買左騰訊同美團call
一日跌5成

今日岩岩輸咗300鎂 put咗垃圾zoom
以後唔玩呢類股

ZM 升到咯停

屌佢老母還返3千蚊港紙俾我

逆天而行冇好下場

好少玩美股

星期一long call1299今日平倉 賺左2600$ 但應該仲有得升 太淆底放咗

下次贏返 最緊要知道自己衰邊 好快贏返

錢賺唔晒既

等賺夠10萬蚊港紙就再分 正股倉同期權倉

同我目標一樣
共勉之

前兩日call aal 急升睇圖
本身call c12 3張@0.36 跟住今日開盤3張@1.35放晒
點知後尾升到5蚊
賺少4x100x4 姐係1萬蚊港紙

不過之後有再call 20蚊 19/06/20（即市）
0.27入6張 1.6放晒 淨賺800鎂 即係7千蚊港紙

而今日call咗amd 蝕咗30鎂

期權新手玩咗兩星期 只盼望繼續穩定咁賺

加油 我深信夢想總會成真 只要夠膽諗就會做到。

自我催眠地自我實現

新手都想一齊交流下...

最近上網睇左啲option kol 講話做option策略可以接近穩賺，風險又控制哂唔會輸到爆炸，真唔真

航空股黎喎
尋日放晒啲Penn call
想轉其他

係啊 航空股 睇圖個陣盤整完夠了 同埋呢幾日其他領漲 所以諗緊佢會補升返 但係冇諗到升得咁勁 其實我都算賺得少

有錢接貨就係但我中意做long 最多就輸期權金

早兩日想short put 823 ， 但佢一張成1000股
點解唔係100

有冇玩開期權組合巴打？主要玩指數

前擺輸到驚

有冇用ft巴打
唔夠25000$ trade option 係咪當2次限額

做即月? 邊個價位? 通常你會做幾多張?

我long put左

成績幾好 做long 條數易圍啲

有冇巴打用緊ib
想問下我做左bull spread
我坐到結算日都唔平倉佢會點處理？

假設連short sc 都到埋價
佢會call 走我啲貨，但我冇貨
Lc 我要手動行權？
未試過坐到尾想了解下

D 人講期權好安全架喎，我唔識，人地成日叫我學

玩耐啲至見真章，大家諗下係咪單邊市先至咁易賺?

你地long call/put 通常買幾遠期？

1個月

係
絕對係
你而家買啲正常股都可以賺

派息你Long put......

玩LP option, 分注買都係用10皮贏10皮
唔識幾時抽身
之後輸剩3皮

只做long
short 果d唔識玩驚輸突

玩左兩年
由40萬玩到今年年頭上到75萬
然後肺炎由75萬輸到得番35萬

我尋晚都20分鐘輸左1皮

利申:鳩買options 短炒

師兄好膽識
幾十萬玩期權好大心理壓力 年頭買咩贏咁多

Option短炒真係好易出事
要戒

用年半時間上的
都係美股sp同組合為主（spread, iron condor等），間中lc lp 同港股
用ib做sp就係咁，本身孖展額大，一面愈賺愈心雄，一方面愈牛iv愈細就愈做愈大

不過今年遇上肺炎就幾何級數咁蝕

今日long put個價縮咗3成唔係除淨日先有影響架咩

成班人湧入去貪個息

即係正股多人買 所以期權個價都受影響？

多人買就會搶價架啦
個價就高架啦......

不過我經驗即
話唔定美國下星期玩堅料又千跌

原來係咁 我以為冇影響
派息日子做short put咪着數好多

我又時都唔明睇好直接買Long call咪仲簡單

Long call條數複雜好多，要睇埋時間值，到期日，引伸波幅，行使價等

理論上係
但人之貪性絕對冇想象中諗得咁好
就算兩邊都做 隻腳偏向一邊都會唔同

對
牛皮市
Long左會磨蝕心志
時間同v都縮到冇朋友

[[無恥開班L]] 期權先生Pan sir教人買海外REITS不止蝕 學生輸到一頸血 退休金血本無歸

有冇人玩美股？
好玩好多

有
幾百美金玩到7k
但我唔會睇通頂

我通常玩幾日到期果啲
每日玩幾個鐘唔過夜
都執到下

末日不了
好麻煩
又鎖我保證金

會跌咩你覺得

會

期權要喺猴市，即係chok上chok落都玩得掂至係叻，好少策略應付到呢種市，除非一心sp收貨唔理升跌。

大家可以睇返每種策略特性去擇時。

例如單頭long蝕時間值,怕iv跌,要好有信心短線爆邊至可以做。

iron condor適合股價真係冇乜上落，或上完落返，單邊市又唔啱。

冇時間成日睇，就要做賺蝕有限嘅spread,蝕由得佢，希望會返轉頭，如果唔熟又成日搬倉，隨時
左一巴右一巴

Short put 未試過接到貨

有冇準備接先?如果要接願唔願意?唔通你個世界係永遠接唔到?

想接，我short put 咗滙豐36蚊，但上星期35蚊都唔比我接

Options 就係博一博，單車變摩托
刀仔鋸大樹

1星期

今日成績表：

放晒oxy c17 19/06/20

賺：3500鎂

回晒本仲賺咗個本既double

兩星期玩到由3000蚊港紙上到4萬蚊 捉中晒每隻科技股抽升同拉跌 ，同埋傳統行業既升幅

蝕：amd call 蝕緊6蚊 縮窄咗 ，跟住bynd call 蝕緊47蚊

跟住仲有45蚊廢紙純賭博 call sfm ，大家唔好跟

至少兩三星期

咁你咪改錯名
你用邊間做交易?

我廢jj嚟 如果開grp 討論可能好d

冇改錯 初頭真係輸剩條底褲 係輸夠個人先冷靜

開始諗點解會輸咁多 之後開始睇科技股突破點同原因 再睇下邊隻未突破前高位而有潛力

跟住連續扑中
Square
Carvana
Sea limited
AAL
OXY

每一個大升既波覆都中晒 跟住呢家開始明之前點解輸 同每隻股突破時個原因

不過當然都有自己睇錯 就好似tsm同amd 揀咗call amd 做咗弱智仔 二揀一揀錯

跟住仲有生物股200鎂 廢紙 同埋純賭注45鎂 廢紙

底褲苦主幾適合我 唔諗住改

支那牛牛 平同埋易睇

有一種…………

學生股神，師奶股神再現嘅感覺。

如有得罪唔好意思

最後交易日冇低過36, 結算前又好少被行使，計埋long嘅成本，買股手續費，要入價好多先值得行使

即係通常都要等到結算日先會行使到？

所以我諗住換番啲正股

long put要俾錢，買入咗時間值，如果行使，只是用行使價沽出，可以說賺到現價與行使價之差但時間值完全失去。加上買股手續費，所以未到期的話，除非極價內，即是價內值很高才值得行使

明白曬

補充一點，因為long call有權收股息，所以可能會行使而收取除淨日股息，seller要賠股票，仲要俾埋股息。

勁嘢

連登愛股oxy

學到野

竟然係咁

【反投行二世祖撚畜攻略】買輪 = 買輸

有期權唔玩,走去玩窩輪
自願送錢

你有貨做short call咪接近穩賺
除非隻股大跌，不過隻股大跌嘅話你做咗short call都好過冇做

錢多貨多做short其實仲穩

巴打
我想問,
點樣知CALL權要收貨嗰張,就係你賣嗰張?
未必個個都CALL要貨架

想問美股option,如果隻股票無咩期權選擇，有無得自己開

張權變價內call 證卷商係會自動行權

講緊last day個陣

股票: 盡量只做lc、sp。有range就，sp等接貨收權金，有貨sc收權金等被call同時賺升幅。

指數: 大單邊就lc、lp。chok上chok落既話，未夠功力就做塘邊鶴，以免左一巴右一巴，保命最緊要。

被人行使係抽出嚟，有某人行使，好似話港交所會抽一間行，要間行交個人出嚟被行使。總之係抽，冇得避，除非入價即刻平倉。

last day收市後入價內超過1.5％強制行使。不過我唔知如果入價內1.4％，係自動失效?即係賣方賺晒買方蝕晒?

唔該巴打

冇選擇? 某啲價外價內價位冇報價?當然可以自己開價

佢啲「穩賺」嘅定義肯定係假設長線股票係升，債劵都會違約，除咗存款邊有嘢穩賺，晒氣。

繼續講吓嚟緊嘅成績

我都有買sq
同埋fsly

有冇邊隻心水可以call下

想問下 short call 左 ccl 16.5
但未比人call 走 見到個價又想賣出去 點做好

provided that xxxxx

kol 永遠唔同佢D客講

買入平倉 buy to close

不如我開post講 廢事騎劫人地個post

學生哥炒正股期權實錄 3000蚊港紙上70000蚊港紙

巴打
你張put點

放左 輸2100$

美股期權好難買

其實美股期權咁多個行權價 係咩意思？

嘩，太深，好難答

上網唔多教學

忍多陣手
話唔定派息後暴跌

唔同行使價代表如果到期日過咗呢個行使價，long嘅會得到結算價與行使價之間嘅差價。唔過，long嘅就乜都冇。

現價25000,
long call 26000，結算在26001,買家得1點，賣家賠1點。

如果long call 24000,結算在26001,買家得2001點，賣家賠2001點。

唔好忘記買賣先付出/收入期權金。

點解有人long short 26000,有人做24000,中間就多學問了。

想問點解隻put options 既bid ask個價差咁遠
咁我想做long put 係咪睇ask價，做short put係咪睇bid價？
利申新手

我覆咗啊，但個po唔見咗。我話你個個行使價都一樣期權金，係收市後報價，叫你開市再睇

你long就睇ask,一定係貴啲嗰個，因為莊家要食差價，所有報價都係咁。

但你其實可以用低啲嘅bid,咁成交唔到，就一格一格改，如果係大成交嘅股，去到bid ask中間個數就會成交，唔一定用ask

莊家將bid壓低，ask升高，令你long short都好難有肉食。如果冇莊開價又少人玩呢隻，就差價好闊。

但唔會闊到咁，除非已經仲有一兩個鐘結算。

有睇到, 唔該哂師兄
師兄點睇有蟹貨係手做short call, 好似係叫covered call?
我隻福特汽車F 7蚊入, 宜家得番6個幾, 做sc set 7蚊
升唔番都賺番期權金, 升得番7蚊照放, 我都賺到期權金, 咁樣做好唔好?有無理解錯? 唔該

唔係話做short先係拎貴d果個價(ask)咩? 咁咪可以收多d期權金
而做long通常盡量平d, 拎bid價, 比少d期權金, 我有無理解錯?

跌成千點
你敢？

short call喎, 唔係好正常咩?
反正都跌, 就係搏佢升唔番7蚊賺期權金, 而且我又有貨係手, 賺番d權期金姐, 咁操作唔正常?

咁波動
唔敢囉

反正福特靈車咁廢!!而且我本身買入價7蚊, short call set 行使價7蚊, 就算彈番上7蚊照理我可以平倉+賺期權金, 彈唔上就剩賺期權金(好似係), 希望我無理解錯, 等其他期權高手巴打解答下

你冇錯 只係依家大跌sc個期權金少好多

有得執少少就算啦反正成手蟹貨

升唔到梗係收晒期權金啦，最應該小心其實係股票跌幅超過期權金，short call收嘅錢冇幾厘，股票要跌嘅一日都幾厘

啱呀，你short,咪開貴啲，排個隊跟住ask後面，睇幾時有人用你個價long，但想快快成交，就唔該降低啲，低到有人承接。
如果老散玩，開低價long高價short,唯一機會係股價郁去一邊，一隻承交一隻唔成交，咁股價變動，承交嗰隻開始蝕，冇對沖，咁就hihi

明白! 我重有想問關於short put平倉, 我聽好似話係要買long put就平到
我sp左隻CTSX 行使價139蚊, 果陣Premium 1.05,
宜家隻野138跌左入價內, LP價成2.5, 即係我要倒蝕番(2.5-1.05)x100 出黎?

期權係合約，short 咗終於都要long返計數，亦即係平倉，兩個講法一樣。

股跌就梗係short put升價，你只可以long返，蝕差價，或死頂，博反彈，但可能輸更多或被行使。或者老手會做，買put喺其他位對沖不過要技巧

如果發現買賣都冇人開價
可以點？

想請教外匯期權最低入場費係咪都係5萬？我見得幾間銀行有做

500本炒上4萬依家得返1萬

自己掛盤，首先計下合理價先

莊唔係有責任開價？
同埋期權唔係warrent 都唔知邊個發行
可唔可以屌佢？

Hm師兄你用HKD$500定美金$500開始炒？

新手一問，點樣係富途牛牛既app 買short put ?

大家可以睇下開價可以西到點

好似係賣出

你做short你自己咪係莊囉
樓上清叫你掛個盤 即係開個莊等有冇人埋枱同你賭long

我買左個lc
成朝冇人開價

睇錯 原你做long

其實係咪最多輸曬本 唔洗輸突？

long的確係

Short呢？

想問下每張期有幾多股？叫不到牛牛有顯示

接貨價/沽貨價可以係無限

即係無牛熊咁 自己cut loss?

每份合約500股

美金

OKOK, 咁希望佢今日會彈一彈比我平到倉

新手一問！假設short put 建行 行使價5.75 每份合約1000股 假設我買10份，如果月尾到期日 939 股價是6蚊 咁我是不是可以拎到180蚊？
但股價低過5.75，咁我就要用5.75 買入1萬股建行？

痴線

5K 上到55K
之後跌到25K 就Cash out

唔一定會開，我冇諗過追問，有人話打電話俾自己個broker.咁冇人開，叫佢夾硬開，離天萬丈你又跟喇喎。呢啲環境要自己計下，然後掛個盤出去，成交唔到再改。睇下有開價嘅，個變化在iv,用差唔多iv計下先，再自己掛盤出去

long咗平唔到倉?一樣啫，掛個貴啲嘅盤沽，逐格減價，去到咁上下就成交。short咗想平都一樣，逐格升

係呀，咁你睇唔睇到係用幾多錢博＄180？

是不是6*1000=60000？因為我新手 只敢玩下short put 藍籌！

我想問下點樣增加回報率？我有50萬正股1299

係嘅，當你係6月份，delta都唔太高，只係0.74, 左右，唔係極價內，如果新手跟咗就仆街，按照附近嘅行使價計，合理價大約係13,所以要自己計。

當然串流報價會合理啲。莊要按即時股價即刻報，但有時都會有個行使價穿隆唔報。

佢今日已經穿窿
呢個係咪即時報價

怕跌市股票蝕？真係好難講，short call都唔幫補得幾多。睇唔大升唔大跌可以short call.

long put 如果唔跌又蝕時間值，跌都要去到一個位至開始賺，始終long有成本。個個月long又唔掂，個個月買重保險咩？

試下諗一種叫collar,領口策略，有一手正股，short call 一手，收期權金用嚟long put一手。咁唔使額外成本，如果大升，就出貨，賺到股價差價，如果跌到低過long put 價，有long put保護，賺唔多，輸唔死
如果唔想止蝕賣出，

期權新手,有樣野成日諗唔明

例:當騰訊e家 400蚊
我做short call 390,姐係睇趺啦, 當佢最後結算升到410,咁我就要用390蚊既價錢去放,咁我想知係咪姐係long call個個人會接左我d貨?咁其實做long既係咪都要準備一舊錢去接?

又當我睇升做short put 410, 但最後結算趺到390, 咁我就要用410既價去接貨?咁係邊個放貨比我? long個邊?但唔係long個邊淨係付出期權金架咩?

etnet係即時？係付費服務？係咪不停跳咁即時?唔係串流個價差幾十秒就差好遠。

etnet有石鏡泉，屈穎姸同雷鼎鳴，

一向最後一日仲持有嗰隻lc既人就會自動接貨
你樓上個巴打已經試過俾人叫班貨找數

long call有時就係為咁低價買股，當然買股要錢買啦。

long put有時為唔太低賣股，當然有貨俾你啦。佢付出期權金做保險費，跌咗用行使價放俾你，唔會慘跌，冇跌，保險費你賺晒。

你個方法係short價內，時間值少，再深入價期權金急升，一般不建議咁做。

我個價位成交咁少
都驚最後冇錢接貨要賤賣
但巴打個莊究竟係邊個
股民都可以Sc sp
個價係邊個出？

Case 1:
唔駛到結算只要啱價long side 隨時可以要你出/接貨

Case 2:
只有 long side 有權利執行要/放貨，short side 只有義務去跟。如果long side 執行張option 要你接貨，咁你就要接

新手試答

最多付出5.75＊1000＊10.再加買股票手續費，但收入＄180大元。

結算在0元都係上面個數不過唔會嘅。

結算在6元收晒期權金。

你可以想像，咁少期權金，賺乜? 好多人就衰喺冇錢接貨，用按金short,咁建行平常唔郁咪賺，幾年後有一日郁得勁就仆街。

頂你，而家係期權唔係買窩輪呀，梗係可以short可以long,咪你自己short,對手做long囉。可能我long你short唔出奇。

濕濕碎啦，我第一次行使，係為咗試吓點行使，打去話我行使，証劵行再打俾我問，隻long call仲有兩個月，你真係行使?我話我特登嘅

若我在到期時忘記將價內之期權持倉平倉或行使，會否便失去有關盈利呢？

不一定。現時若經紀並無於事前發出相反指令，價內達1.5%或以上的未平倉期權合約便會於到期時被自動行使。因此，投資者應清楚暸解期權買賣交易所參與者在行使期權合約方面的處理措施及程序，以確保本身的持倉得到正確的處理

咁巴打今日到期而已到價既call係咪就算點升點跌都唔會變
咁我而家換啦 預算好啲

已經到期，要計數喇喎。應該入咗價內一定程度就要行使。未到價咁你今日至平倉，都冇乜淨啦

已到價雖然冇晒時間值，但有內在值，可以平倉，一陣臨收市又跌到價外就揼春

唔會啦
差成5蚊位

咁你點樣用$500炒到四萬？🙈🙈

買隻未來tesla妖股 100 call成一萬倍

咁所以其實話有莊家報價都冇用？ 何如我想LC 的話 如果LP冇價的話 我咪照放個盤 睇下有冇人成交 唔駛等莊家？ 唔知有冇理解錯

LC同LP冇關係。總之有報價如果你唔同意佢個價，自己MARK高MARK低，只有排隊，跟bid ask後面。

如果冇報價，自己報，你有時會見有零丁一個報價。莊家有責任提供流動性，不過唔會好靚價，你會覺得搵笨，但鬼叫冇其他人承接咩。

其實有貨就short call 有錢接貨就short put , 但如果個本得10幾萬，賺既期權金都是得幾百至幾千 ，點解啲人可以由10萬炒到上百萬身家？

普遍都差0.02～0.06個價位

等我換左隻美股到手試下SHORT先

富途得買入 和賣出 想問下我想做short call 是不是按賣出？？？

yes

想問下 short call 左 ，640蚊期權金是不是月尾只會入落你account 度？

其實我都未試過做SHORT

識玩梗係用指標配合ib期權lab計左先啦
做單邊long除非大跌完博大升

新手玩 不識太複雜 諗住賺小小幫補下生活

大跌完iv 唔會好高？

做short先係賺少少 down個ib玩啦 教晒你點做

超長時間 超遠價

長時間+遠價 premium係咪會貴d？

其實呢點唔明，股票股價有高低，期權金就有高低，騰訊廿幾蚊，中海油幾毫子，點樣0.02－0.06法？

我在x才，short完就有個浮動盈虧，隨時會變，又因為要俾按金，所以扣起一大筆按金，真正入錢係結算之後或平倉後。

冇「沽出」同「買入」價？即係冇bid ask price？得一個price？

是呀！真是睇不明富途點操作 所以周圍問下人 ！我自己估圈住既製應該代表short put 掛🙈

好勁 ！玩藍籌options ?

是put,不是short put,put報價都有買入沽出，一定有差價，股票都有買入賣出價。你google下「sp trader 期權」睇圖片搜尋，就知

係唔係喺看漲看跌度？但個logic都唔啱，call put都可以看漲看跌。好似唔撚專業

點解我D 6月12號到期既PUT重未執行到底我收得錢未
同埋點解我CTXS張PUT重有0.30價值? 明明佢收市收140, 照理P應該變0

香港好似得藍籌多人玩啲
再唔係就美團巴巴之類

玩開option strategy, 想要live quote, 用咩broker好？

暫時用緊ib但係live quote要俾錢

唔會太貴 波音為例早排大跌落黎
股價150左右買張2022年 大約1100美金
股價上返230已經4 5倍獲利
大跌先可以咁玩

推一推先

中年巴打麻煩睇下我上面問題

行權價250

BA一張都成皮野港紙

玩期權好多MODEL可以計數
但有冇邊D EXCEL FORMULA可以SET唔成自己整

留名
玩左幾年

Google 過果4個希臘字母..
睇完都唔明

佢呢個係short put呀
佢賣出認沽期權喎

其實我玩左幾年都少理個幾個數

都唔係隻隻藍籌多人玩，以昨日計，有37隻股票即月未平倉期權(call+put)價值係超過$10M (附圖由大至細，單位係$M，可能有錯有漏，當參考下算喇)，少過$10M嗰啲成交同開價都係麻麻，唔係咁好玩，最少嗰隻2282(MGM)即月期權值連9萬蚊都唔到

.？

巴打你點搵到?

自己計，Excel 嚟

要咁做功課好神心
2313我覺得都唔錯,但佢OPTION咁少交收

其實多人玩有成交黎黎去去都係個十令廿隻
其他一係價差闊 一係就連價都唔出

係5月中都開始集中玩388lc
算捉得應個升浪
唔知點解港股期權咁多年都係少人玩

淨係玩指數

咁好似唔洗趁大跌先買
Iv始終高左
佢彈返上去再磨下其實個價分分鐘仲平左

咁少人玩不如玩美股

好勤力3323個人覺得幾好玩

成交唔多喎
易唔易出貨？

易 個價唔算閪

所以玩多成交個d
呢期又多左隻網易
遲下JD都好似有

3323都算ok架

個表唔係計成交，係計未平倉期權值(OI x Settlement Price)方便比較， 有啲細嘢可能個莊有心想做好啲，都肯報價，9999啱啱出所以OI仲係少，應該好快會爬上，港交所有raw data, 有興趣巴絲可以自己計下

好
留意下
我只係試過700同美團

日日review呢個表有無咩發現分享下

美團唔知gg未呢

應該未

佢中長線都係似700個種
不過唔知短線會唔會有調整

身邊冇人夠膽入
相反老母個師奶fd 咩都唔識但81$入左 一直渣到而家

最近2日睇佢個玩法
同佢之前下面升上黎個時唔同左
留意住隨時出現調整
就可以出手

尋日170嗰陣仆街價都唔開

我都有試下佢
係咁問下價
都要等下先出
仲要出幾秒又無左

一大升就錯過左

美股會易d呢一招
港股相對難
始終港股可以一路升既股少之有少
得波幅無升幅就通街係

冇撚有錯 只玩美權

美權都係呢排先係即

岩

你睇下人地啲app,put價都有「買入，沽出」，即係bid 同ask, 你呢個冇，冇理由。我估係其他版面睇。有時買入沽出價差好多，但你想沽，用高嘅那價沽唔到，要降低到佢開嘅「買入」個價至沽到。反之亦然。

始終就係冇bid ask兩個價，係可以按「賣出」，但睇唔到市場開嘅價bid ask兩個價，得一個價，咁同全世界都唔同。

有個規則，只需出二十秒就可以收返。

我知呀

牛牛係麻煩呢個 睇唔到實時價
如果自己計數一格格咁叫價唔知入唔入到

因為有嗰啲笨柒牛熊窩輪，搞到啲人唔學期權，其實想簡單，我覺得可以出啲套裝 專做credit spread, debit spread, 分保守，中性，進取，賺蝕有限，有經紀幫人買，唔使自己諗，中間蝕可以平倉。咁咪會多人加入期權市場，好過而家論證係同發行商對賭，報價都可以唔跟underlying走勢咁on9。

咁就差好遠，唔實時，佢報成交價可能已經係好耐之前，報中間價又要自己衡量short就降低啲容易成交，long就升高，但其實都唔知而家市場係升咗定跌咗

輪同牛熊我唔岩玩

呢個唔係實時買賣盤咩
次次都係睇呢個價買賣喎 唔通搞錯左

好似要俾錢

如果一個put有買入同賣出價，買入價就係莊家開俾你short嘅，反之亦然。

試下就知啦，或者打去問下。

我喺yahoo搵到你呢隻，bid, 22.1, ask, 23.7,莊家開俾你short係22.1，你long係23.7，佢要賺差價。

你試下用中間價做，有時會得嘅。

但實時係不停跳，你掛個盤會即刻睇到。

巴打 之前有人講少成交既期權
到價莊都有責任接貨
但而家連價都唔開俾人睇
係咪仲係會接？

新手劉明....

玩開 eln rcn
直接網上買權都有
rcn有食過貨
今時今日仲有買eln
好少yield
好過無

想問下美股期權
係唔係每張call/put都係一百粒

如果我short call 到時到價係唔係要賣出一百粒？ 定手頭有幾多就賣幾多

交易所會確保期權可以順利行使，唔到莊家話事，到價叫經紀行出貨自然有對家接貨

題外話，今朝隻7261(納指x2)拆細(1拆4)，居然有好多人參考未拆細嘅價入貨($3x, 現價$10.x)，成咗應該過千萬，要納指升多倍幾至返到家鄉，啱啱早兩日出咗，眼白白得個睇

買股真係要留心

咁如果我唔想要貨要錢？
到價又冇人接呢？

手頭有幾多就賣幾多，咁你咪玩晒？

即係點都100粒？ 上網睇啲文章講唔清楚

上面有講可以叫佢開價，但開過咩價好難講，同得西莊玩就有呢啲風險，要賤價出又會冇咗一大舊。所以最好玩成交活躍/期權市值大嗰啲，除非隻股你係好有心接或出

美股正常係，有冇例外我就唔清楚，不過你睇唔到contract size嘅話，都可以用收到嘅premium, 除以個成交價計返出嚟

其實做中間價得
我對返ib 佢建議價都係中間價咁上
次次ib睇完建議價先富牛買
唔好用最高價買 有時差好遠

係 你冇貨未當你short 100 股underlying

唔該巴打 咁未夠100粒係唔係唔好做期權 而係純putQQQ呢類做對沖好啲？

short 未short 冇咩所謂
你又可以到期前平倉
冇人叫你大手naked short 嘅
可以做spread, 控制住自己輸贏

Naked short

有錢買貨咪ok

我就係唔明
叫邊個開
普通股民都可以做call/put
我打去牛牛cs去追價？

唔睇報價，睇上星期個價咁搞笑？

如果係股票或者期權，你開價高幾倍買，都係配對即時最低賣出價，因為自動對盤。

輸打贏要，高手嚟。

傾deal高手

冇一個掣叫「要求報價」？？

你唔似新手喎，問呢啲嘢? 用開致富speed client有"要求報價"個制，牛牛冇用過唔知，港交所有莊家/報價者名單，或者打去問都得

我呢排先搞港股
美股未試過冇人開價
最多西

美團開心

牛牛期權幾多手續費？

如果我買左兩張期權共$440，一張等於10000股，行使價係1.7，現價係1.6，如果升穿左1.7我可以賺幾多？

妙就係妙在U盤買賣雙方都出3x蚊對盤，結果開市價係$35. 但個前收市價拆細計應該係$11.22，即係用咗3倍以上價開市，之後啲沽家慢慢降低個價由$3x>$2x>$1x都仲有買家以為執到荀價掃入，過咗起碼6,7分鐘至正常，早兩日咁啱出咗呢隻，睇住有人用幾倍價錢入但冇貨出真係

單邊short無
所以通常係做spread定止蝕

呢啲係一開市嘅瘋狂行為，我試過一開市搶買恆指期權，當時就算跟對方個開價都成交唔到，佢會再mark高，足足mark高幾次先買到。

我一直都想學當日個對手咁，一開市搵傻仔trade。

睇嚟一直買緊long call,但以為係美國嘅窩輪

沖呀沖呀

唔使擔心冇莊接貨，佢地食呢行飯，呢個橙賣平一蚊，另一個賣貴返個二。
擔心下自己好過

其實唔使靠打靶位cut loss,反正想投機，學下乜嘢係debit spread,乜嘢係credit spread,自己搵兩個行使價計下打和點，識加減乘除就計到。賺蝕有限，輸唔死人，好過買牛熊多多聲啦。

唔係啦
我好明白窩輪同期權既分別

大家買完會唔會成日睇
隻股跌3%都跌60%

大家今日㸃
小弟損失慘重

no 唔好睇咁多

美團

咁你又問散戶點short? 點long咪點short囉，係㩒隔離個掣。

無put?

唔得閒睇市

未SHORT過野
但好似唔係我問

唔一定今日先買到呀

＃276你問點樣叫莊家開價。講到好似識long 唔識short。唔係就冇嘢喇。

好多嘢自己試下，long short啲好遠價嘅，唔驚出事，但自己做過就記得，唔係一陣又唔記得了

今日SC左一次美股

希望唔會未到期都俾人CALL我放貨
隻股今日升得好多

我張700call
賣早左賺少左成2蚊

美團d option 成交好少禁既

個個都搏新高唔放
今日放左一張

D價差幾遠下

可以睇上下價做REF開下有冇人放

無咩人買

買PUT呀
咁強勢小心啊

見無乜交易就唔買

買動物囉

港交所都有呢類工具可以幫大家計下

又有得睇西價

有時見到啲美股OPTION,
寧寧丁丁有一張成交
係咪莊特登既?

一張
D莊無咁得閒掛
有老散買都唔奇

今日試下小米先

我試左941

我開左sp
即刻俾人鎖左舊錢

忽然間諗
如果我係有心接貨既
晌啲冇可能跌到既位開個sp
咪即係一定接到貨？

sry
傻仔左
請無視

做緊指數同股票期權
只數short 兩邊
股票short put

股票好易做
跌得多就short 佢
反正只求每個月1％左右回報唔難
今日2382 113蚊果時short 兩張97.5即月都有9舊水

幫屋企人做左3個幾月
暫時贏8皮野
每個月目標萬8至2萬

3月千跌果時開始做
國安法都冇影響
接過1000股823
on99 60蚊沽左
唔沽執幾千銀

1%都萬幾

球幾倉 目標1%差唔多
比我拎去做指數按金
其實我好搏下
6月帳面10萬

指數風險太大
7月做細d
假如個市就
我做多d 股票
希望下星期冧返1千幾百比我開7月倉

印象中你short到好遠，有10皮個倉應該好大(對我嚟講)

唉。。我識搵到好位就發
早幾日冧1000點
22000嘅put 夾到180點
你做幾張已經5皮la

宜家搵緊方向做好d
要爆iv 同轉勢先開倉
23600果時short put 就賺到笑
25200 果時short call 26800一張都成百點

自己指數做得好差
股票期權反而ok
可能做股票我唔心急
幾十隻邊隻大插做邊隻
5月尾做20張 823
幾日就變廢紙想加都冇得加

未玩過指數option
其實同牛熊有乜分別

option 係輪果類wor

新手想問,
張Long Call 到期係會收到股, 還是收差價

指數係歐式，股票係美式
歐式用錢結算，美式用實物結算
歐式結算日前無得行使，美式可以

睇邊間咩股
夠錢咪收股 唔夠就收錢

個人覺得指數有數計，急跌時睇莊家開價大致估到個底喺邊，個股反而難計數，或者計咗都冇咁大參考價值

我所有既美股CALL都已經買左PUT保底
但D PUT係咁跌有時都幾心傷

琴日試左1093

石藥?

敢買已經發左達

正股升10%期權竟然升咁多

末日

留名學習

我有隻SQ 92蚊call 買左26號到期
早幾日個幾渣 尋日走d 今日清晒

尋日執左幾張小米今日升左少少

尋日我都執左19號到期既sq
但驚買左兩張即日升少少放晒
仲有張89蚊既諗緊換唔換股

巴打
你仲有冇留意金山?

有

升左好多你咪FATFAT

入咗好少咋 前日走曬 轉咗入3323 做錯咗決定

今日入左D睇下上唔上到30先

咁高唔夠膽追貨
係咪long call 行使價幾多

咪入30蚊CALL

呢隻野上個月跌到25
short put 左佢20蚊
贏得少少

之後到175冧我又冇做

巴打你唔係玩指數咋咩

兩樣都有
股票先好做
同買貨差唔多
我冇膽買貨
做呢d防守性強

check 返 做左5張
0.24沽嘅
拎賺嘅去long call就肥

點輸法。。。

我真係求平平淡淡咁贏
你地想40萬上4百再上4千？

有貨SHORT CALL左, 隻股係咁爆升

嗰陣有贏有輸 之後就上腦
是但啦 唔輸都輸咗
而家揸十張 CloudFIair Long Call 扑暈自己下年年尾見

short 1張香港股票按金可能都係幾百到幾千
做15-20%折讓果d 位
贏面咁大嘅情況下再分散做10隻左右嘅股
加上幾個唔同版塊
只要唔係一個月好短時間內冧幾千點
否則要接齊所有貨嘅機會都好細
到價前可以用轉下月嘅方式贏返
只要你唔係做494 330呢d垃圾
點都救得返
同埋可以做遠少少去到 30%折讓
真係好難輸

牛牛id

平倉好過放貨

尋日買末日call今日賣

似乎大部分人唔太睇好

而家龍市

已30

師弟入唔入得

想問下如果我係ib long左隻20 call
到期個日佢25蚊
但係我個戶口唔夠錢行權會點嫁？

金山好堅升3%了